[新中国肺炎] 傳俄羅斯出現疑似病例

俄羅斯媒體報導，俄國出現2019新型冠狀病毒肺炎疑似病例，至少一名出現症狀的旅客昨天抵達聖彼得堡機場後送醫。

中國武漢爆發2019新型冠狀病毒（2019-nCoV）肺炎疫情蔓延，造成500多人感染，至少17人喪命。「莫斯科時報」（The Moscow Times）報導，俄國機場對於來自中國的旅客加強檢疫。俄國衛生部次長本週稍早表示，新型冠狀病毒對俄國構成生物威脅。

國際傳真社（Interfax）引述地方官員報導，一名搭乘上海飛聖彼得堡（St. Petersburg）班機的乘客出現病毒引發呼吸道感染症狀，抵達聖彼得堡甫爾可伏機場（Pulkovo Airport）後被送到聖彼得堡的醫院。

據報導，聖彼得堡副市長米緹亞妮娜（AnnaMityanina）發言人說：「分析結果出爐後將公布相關細節。」

Baza Telegram頻道報導，兩名旅客從中國飛到甫爾可伏機場後，因出現症狀送醫。據報一名旅客發燒，曾在機場找醫務人員。

契哥都中埋伏

#疫情动态

【全国确诊 611 例 疑似 393 例 治愈 28 例 死亡 17 例 】（各省人数分布持续更新中）
湖北省 确诊 444 例，治愈 28 例 ，死亡 17 例
北京市 确诊 14 例
广东省 确诊 32 例
上海市 确诊 16 例，疑似 22 例
浙江省 确诊 27 例
云南省 确诊 1 例
四川省 确诊 8 例，疑似 4 例
山东省 确诊 6 例
广西壮族自治区 确诊 5 例
贵州省 确诊 3 例
安徽省 确诊 9 例
海南省 确诊 4 例
宁夏回族自治区 确诊 1 例
吉林省 确诊 1 例
江西省 确诊 3 例
天津市 确诊 4 例
河南省 确诊 5 例
重庆市 确诊 9 例，疑似 10 例
黑龙江省 确诊 2 例，疑似 2 例
湖南省 确诊 9 例
辽宁省 确诊 3 例
福建省 确诊 4 例
山西省 确诊 1 例
江苏省 确诊 1 例，疑似1 例
河北省 确诊 1 例
内蒙古自治区 疑似 1 例
甘肃省 疑似 1 例

香港 确诊 2 例，疑似 116 例
澳门 确诊 2 例
台湾 确诊 1 例

【另国外疫情通报】
美国 确诊 1 例
新加坡 疑似 7 例 （已解除）
澳大利亚 疑似 1 例 （已解除）
泰国 确诊 4 例，治愈 2 例
日本 确诊 1 例
韩国 确诊 1 例，疑似 15 例 （已解除）
菲律宾 疑似 4 例
法国 疑似 1 例 （已解除）
俄罗斯 疑似 1 例
墨西哥 疑似 1 例
越南 疑似 2 例
巴西 疑似 1 例

截止北京时间 2020 年 1 月 23 日 13 时 55 分
（以上数据信息来自于官方媒体及各省市卫健委，详细数据以各官方媒体通告为准，手动更新，如有不对，敬请指正）

屌你老母 香港疑似百幾單

香港疑似把尺好鬆，好易入pool

屌 香港都計埋全國 一國兩制啊

習總： 拿咱們中蝈地不用還嗎

真正遍地開花

全球攬炒

支那完美示範全球開花
CLS

遍地開花